%:-+-+-+-+- Engendré par : http://math.et.info.free.fr/TikZ/TableauxVariations/
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.875]
% Styles 
\tikzstyle{cadre}=[thin]
\tikzstyle{fleche}=[->,>=latex,thin]
\tikzstyle{nondefini}=[lightgray]
% Dimensions Modifiables
\def\Lrg{1.5}
\def\HtX{1}
\def\HtY{0.5}
% Dimensions Calculées
\def\lignex{-0.5*\HtX}
\def\lignef{-1.5*\HtX}
\def\ligney{-3*\HtX}
\def\ligneyp{-4.5*\HtX}
\def\lignetan{-5.5*\HtX}
\def\separateur{-0.5*\Lrg}
% Largeur du tableau
\def\gauche{-1.5*\Lrg}
\def\droite{2.5*\Lrg}
% Hauteur du tableau
\def\haut{0.5*\HtX}
\def\bas{-6.5*\HtX}
% Ligne de l'abscisse : x
\node at (-1*\Lrg,0) {$t$};
\node at (0*\Lrg,0) {$0$};
\node at (2*\Lrg,0) {$\frac{\pi}{4}$};
% Ligne de la dérivée : f'(x)
\node at (-1*\Lrg,-1*\HtX) {$x'(t)$};
\node at (0*\Lrg,-1*\HtX) {$$};
\node at (1*\Lrg,-1*\HtX) {$-$};
\node at (2*\Lrg,-1*\HtX) {$$};
% Ligne de la fonction : f(x)
\node  at (-1*\Lrg,{-2*\HtX+(-.5)*\HtY}) {$x(t)$};
\node (f1) at (0*\Lrg,{-2*\HtX+(0)*\HtY}) {$1$};
\node (f2) at (2*\Lrg,{-2*\HtX+(-1)*\HtY}) {$\frac{\sqrt{2}}{4}$};
% Ligne de la fonction y
\node at (-1*\Lrg, {-3*\HtX+(-1.5)*\HtY}) {$y(t)$};
\node (f3) at (0*\Lrg,{-3*\HtX+(-2)*\HtY}) {$0$};
\node (f4) at (2*\Lrg,{-3*\HtX+(-1)*\HtY}) {$\frac{\sqrt{2}}{4}$};
% Ligne de la fonction y'
\node at (-1*\Lrg, {-4*\HtX+(-2)*\HtY}) {$y'(t)$};
\node at (1*\Lrg, {-4*\HtX+(-2)*\HtY}) {$+$};
% Ligne pour tangente
\node at (-1*\Lrg, {-5*\HtX+(-2)*\HtY}) {Tan.};
\node at (0*\Lrg, {-5*\HtX+(-2)*\HtY}) {Horiz};
\node at (2*\Lrg, {-5*\HtX+(-2)*\HtY}) {$(-1,1)$};
% Flèches
\draw[fleche] (f1) -- (f2);
\draw[fleche] (f3) -- (f4);
% Encadrement
\draw[cadre] (\separateur,\haut) -- (\separateur,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\haut) rectangle  (\droite,\bas);
\draw[cadre] (\gauche,\lignex) -- (\droite,\lignex);
\draw[cadre] (\gauche,\lignef) -- (\droite,\lignef);
\draw[cadre] (\gauche,\ligney) -- (\droite,\ligney); 
\draw[cadre] (\gauche,\ligneyp) -- (\droite,\ligneyp);
\draw[cadre] (\gauche,\lignetan) -- (\droite,\lignetan);
\end{tikzpicture}
\end{center}
%:-+-+-+-+- Fin

%:>>>>> code du tableau à ré-injecter
%[
%	["t", "x'(t)", "x(t)"],
%	["0", "", "-", "1"],
%	["\\frac{\\pi}{4}", "", "?", "\\frac{\\sqrt{2}}{4}"]
%]


